
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "形容動詞の活用",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>教室は（綺麗でし）た。",
      answers: ["連用形", "終止形", "未然形", "仮定形"],
      correct: "連用形",
      hint: "「〜た」や「〜ある」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "形容動詞の連用形は「〜た」「〜ある」などに続く形で、「だっ」「で」などになるけど、丁寧な時は「でし」に活用するんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
     question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>（壮大な）音楽を聴く。",
     answers: ["連体形", "未然形", "終止形", "仮定形"],
     correct: "連体形",
     hint: "体言（名詞など）を修飾する形はなんだったかな？",
      explanation: "「な」で終わるのは連体形。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "（　）の形容動詞の活用形を選べ。<br>（必要なら）ば、ここで話そう。",
      answers: ["仮定形", "連体形", "終止形", "未然形"],
      correct: "仮定形",
      hint: "「もし〜ば」に続く形は？",
      explanation: "「なら」で終わるのは仮定形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "形容動詞の活用形にないものを選べ。",
      answers: ["未然形", "連用形", "仮定形", "命令形"],
      correct: "命令形",
      hint: "",
      explanation: "形容動詞に命令形はないよ。状態を表す言葉だからね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（　）に入る形容動詞として正しいものを選べ。<br>（　）時を過ごす。",
      answers: ["同じな", "同じ", "同じだろ", "同じだっ"],
      correct: "同じ",
      hint: "",
      explanation: "連体形は「な」に活用するはずだけど、「同じだ」「こんなだ」のような形容動詞は「な」に活用しないんだ。特殊な例だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "次のうち、（　）が形容動詞でないものを選べ。",
      answers: ["それは（安心だ）", "気持ちは（安らかだ）", "とても（静かだ）", "それは（山だ）"],
      correct: "それは（山だ）",
      hint: "",
      explanation: "「山」は名詞、「だ」は助動詞だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      level: "hard",
      question: "次のうち、（　）が形容動詞でないものを選べ。",
      answers: ["私は（幸せだ）", "彼は（熱心だ）", "道具は（便利だ）", "大切なのは（安全だ）"],
      correct: "大切なのは（安全だ）",
      hint: "見分け方のポイントとして、前に「とても」をつけて不自然じゃかければ形容動詞だよ。「私はとても幸せだ」「彼はとても熱心だ」「道具はとても便利だ」「大切なのはとても安全だ」不自然なのはどれ？",
      explanation: "ここでの「安全だ」は名詞の「安全」に助動詞の「だ」がついているだけだ。見分け方のポイントとして、前に副詞の「とても」をつけて不自然じゃかければ形容動詞だよ。名詞の前に副詞はつけられないからね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      level: "hard",
      question: "次のうち、（　）が形容動詞であるものを選べ。",
      answers: ["あら、（素敵）", "試験が（終わっ）た", "君は（学生だ）", "（汚い）部屋"],
      correct: "あら、（素敵）",
      hint: "",
      explanation: "「素敵」は「素敵だ」と言う形容動詞だよ。形容詞も形容動詞も語幹（活用しない部分）だけで感動や感情を表すことがあるよ。「痛い」を「いた」って言ったりするよね。",
    },    
    {
      id: "09",
      level: "hard",
      question: "次のうち、（　）が形容動詞であるものを選べ。",
      answers: ["（きれいな）部屋に入る", "（大きな）部屋に入る", "（小さな）部屋に入る", "（例の）部屋に入る"],
      correct: "（きれいな）部屋に入る",
      hint: "形容動詞は活用して、基本形は「だ」か「です」だよ",
      explanation: "「大きい」は形容詞で連体形に活用しても「大きい部屋」となるから「大きな」は活用せずに体言を修飾する連体詞だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "「綺麗だ」と言う形容詞を名詞に変えたものは？",
      answers: ["綺麗さ", "綺麗な", "綺麗なら", "綺麗だろ"],
      correct: "綺麗さ",
      explanation: "語幹（活用しない部分）に「さ」や「み」をつけると名詞になるよ。",
      image: ""
    },


  ]
  
}
export default {
  japanesePro27: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
